工程真係比狗做

入咗間中小型公司行scheme a，以為有得行scheme a實冇死啦，點知乜春都要做，畫圖報價qs開會連安裝都要做埋，consultant又係你，contractor都係你，好撚想斷scheme走人，

比機會你學野咋 仲唔多謝公司

e&m係咁嫁啦，有心響呢行咁你依加又真係學到野嘅

做得好就可以練成一身武功
周身刀

比咁多機會你學野仲咁多野講

有PC 唔做係要做狗都幫你唔到

有無幫手落石屎丫

當你晚晚ot到十一二點，你就唔會咁講仲記得一年前頭一日入職已經叫我落site拉電線做工人個陣仲要得我一個，乜春都唔識，比啲師父鬧到飛起

EM 狗未試過茖手紮箱仔 做燈喉 點叫工程屍丫

咩公司，開名

直接轉行

有做過builder嘢但根本唔係e&m嘢黎

入職咩位？AE?

認真 有心發展
珍惜機會啦 大把人想有跟project做都冇
你估人人都有老細信任你

除咗client scheme a只是笑話

相信Scheme A 唔怕

Fg就咁辛苦咩待遇

香港做機電 just a joke
業主則師 builder 個個當你狗咁撚

間間一9樣，你斷scheme仲慘啊，有排先有得考牌

比哂機會你上位做實事都唔珍惜

啱啱入行唔用盡你唔通等你老先

咁多機會學野，唔感激公司仲話要斷scheme

乜都有機會識先好, 行完scheme 轉工都易D

有邊個4年考唔到牌？scheme A真係wfc

樓主on9

唔辛苦點得世間財

我做builder

GE 果兩年連墨線都識開

而加一身好本領，開會講句野都人人服

冇真本事，點有人賞識

仲有做工程狗唔轉工=無升職+人工加得慢,快手學野轉工先係正路,你撞到一間好的工程公司

推 願榮光歸香港

落埋手做 學多D野啦

得到既都係一份心意

間間工程公司都搵鳩後生仔笨𨳍，去譚仔做收銀嗰啲或者馬沙做售貨員就唔同，起碼多女。一於陪錢走啦！唔好浪費時間。

最大問題係每單工程得你自己一個跟，全部野都係自學，有乜事就要直接同老細報告比佢鬧

19500一個月人工

平均三十幾歲考牌 同general route有咩分別

大把人去到4，5張嘢都未考到牌啦

岩，scheme A 根本無用，我都想斷
你份工起碼有野學，我日日俾人投閑置散

5day? 做左一年依家幾多？

係斷就快
做越耐越唔敢斷

冇升過senior engineer 都係高我兩千蚊人，返6 day但其實每日都ot冇補水

不嬲都係 發達唔到你 又餓你唔撚死
成日帶著老母返工

會唔會誇左呀 大佬 senior 高Fg2000十？

比人投閑置散又係死我想搵到間公司係可以兩條友一齊跟一單project，有起咩事上黎都可以問下另一個，辛苦啲唔緊要但唔好預我全部都自學得唔得，老細又唔會理你，又冇呀頭，遇到咩難題都要自己解決，解決唔到就比老細鬧，好大壓力

E&M俾你入到大公司咪又係一腳踢
有scheme你行算係咁

老細講過，冇牌既最盡只會比25000，起薪高但升職加人工極慢

如果你有多過八成時間都係做手作仔或者畫圖，就狗工一份，盡快走
如果你大部份時間係draft tender, quotation , on-site coordinate, project management 就值得做
利申：大公司subcon做過下AE, 衣家AM

巴打捱咗幾耐ae先升到上am

scheme A既目的就係壓榨啲grad e
唔想佢地一學到少少野就走左去
你諗下其他行業
有邊行會頭2,3 年加薪幅度低到咁

就係睇死你唔敢斷scheme

收銀無牌都做到senior? 唔鍾意辛苦考正苦/轉行，依行個文化記係咁癲

Fg做左大半年十仔頂唔順決定辭工轉行，老世加人工留我先比面做埋呢單野先轉行

人工包埋

工程係咁 接受唔到 真心覺得你轉行。有邊個師父唔係打出來？

個人建議，睇下你自己係真有興趣定打份工

真有興趣的話其實你肯捱過呢兩年，起碼做consultant你既設計唔會垃圾到俾現場屌；做現場你會知實際上係點做，可唔可行，點先可以交貨，點樣先可以最後順利收貨。

打份工心態，哇大佬呀出份咁既人工做凸哂，都係做返正常單面發展姐，不過唔簽都簽左，盡量夠鐘走人唔好同老細太多接觸囉

前者你會成為一個真正專業既工程師，但可能做到隻狗咁，捱到你升到好高個日；後者你捱過左可以轉個環境，由得佢隨時間升就升唔升都係咁，又可以向錢看r入client逗份高人工，但未必會升到好高上到management level

冇話好唔好，事關呢行係香港都係圍威喂冇咩人尊重，大有大圍爐，我地細有細圍爐。

Senior 21500 返 6日?fg 叫AE, 1年exp叫senior? 笑撚死

佢地好似真係唔升title 一年加1% 人工 但無諗過可以senior 都咁低都唔轉去MC做

SE 至少50K la

應該係佢senior撚鳩佢
高20k就話2k

MC SE 應該有 收銀好似無

間間都係咁

大部分時間係quotation 仲唔走？

Ching諗住轉邊行?

佢要去穿線唔會係consultant 掛

做sub仔trainee有個有料科文幫手真係差好遠
啱啱畢業乜春都唔識，成日與到問題都有個科文幫手諗學多好多野

呢行有咩發展可言？

一世做狗

好多人做10年都得3萬幾

乜都未諗，淨係知工程呢一行個文化真係好唔適合自己
或者可能進修、可能working holiday

咁你想點 咁叻仔可以轉行 睇下搵到幾多

收銀冇牌點做SE

工程只可以話人工好過非專科，但一定好辛苦

似sub 仔

做工程無考牌過30K都好難！所以接受現實吧朋友

十仔d title 可以亂9黎，1-2年升 senior 都得

MC/十仔無牌 捱4-5年一定過30k 收銀無

正，學放線
唔駛判出去做

咁_測量呢？

香港地邊一行唔係咁 ?

你人工唔高咩 ?

發覺香港啲 「專科」撚 真係好撚鍾意呻辛苦

太專一樣野都唔健康，唔夠全面
如果想自己開公司或者做pm 就應該咩多要有認識，但主力係management, tendering

你柒姐 我做5年70k

我講緊工程有degree 多數完scheme a 會過30k QS 市場就唔太清楚 但最多 +- 幾千

工程係專科得黎人工同辛苦唔正比

六年
最終目標應該自己開一檔野搞下
打工最盡咪比你賺十萬八萬

有幾專呀睇過
好似淨係識背例 屌下人 俾人屌下

1次半次無所謂, 如果仲有就真係要走
因為呢個係管理失當 你作為engineer都要搞埋呢啲野 仲邊有時間搞其他文件

香港啲所謂「專科」撚
係自己範疇入邊既知識咪好似好「專業」囉
但佢地心態上根本 fail , 成班離地撚 , 仲弱過啲通才 ,

EE/ME/BS/EIE degree?

巴打頂唔順可以去做CTA或者WS2 起碼冇咁大壓力 人工又夠食

SFK?

2年就有
睇際遇

下，認真? 工程師40k都冇?唔撚係專業人士咩?

利申，外行人

無短週?
平均ot到幾點
11-12點唔會係常態掛?

不嬲仲底賤過IT狗

其實斷既成本會好高咩?

成本咪你開個scheme 寫log book 同 cpd晒左既時間囉

正常際遇10年經加個地中海頭 就過40k

我屌呀，搵邊個做?

我覺得當你去到想斷既當下 都唔會介意呢D

未計返6日加ot 多數無錢，所以d低級正苦工程位都好多degree 搶緊

Mc sc唔洗

大家講轉行
其實有咩行好轉
Eng 9 6日 9-11

Consultant 定client 會好做d？邊個可以屌人大力d

Cliemy/正苦》其他工程公司 。

番6日加埋ot時間平均時薪分分鐘$60都冇，好聽就多野學，唔好聽就奴性重，成世做狗咁人生只剩下返工
有牌唔見得高人工，冇牌就一樣做到隻狗咁，香港工程真係狗屎工黎

睇公司 大公司都係睇學歷同牌
個人能力都唔係加人工重點
如果係細中型既 個人能力高真係可以唔洗有牌都高人工既

真係做到狗咁

番大陸做? 係咪me仔

係！好做！

你唔做依d咁你諗住logbook 寫咩？
返工放工？

logbook洗乜做架，抄昨麻，cpd洗乜上架，問公司大佬印麻日日係公司OT你以為你有時間去做呢d野?

所以我無信到

機電係工程界上面最低賤個範 人人都屌得你

工程又係俾狗做，it又係俾狗做，都唔知讀咩好

做工程狗，考civil先係王道，ICE又易考d，正苦位又多過其他，每年百9幾人咁請。

做狗 人工包上四萬 有housing
工程狗一定無

Scheme A不嬲唔係好野黎，最大用處係幫公司慳錢

利申：斷左Scheme ，人工多左，自由左好多

你真係笑撚死人，一睇就知係俾公司入面D HR洗腦
行內正正常常有邊個真係會直接考HKIE ?

有時諗緊做個班師傅冇學歷仲高人工過我地，真係覺得自己連狗都不如

Cls 有牌就直接50k wo😂
你唔好攪笑
出邊平均一個SE都三萬幾呢

想知走果陣賠幾多錢？

咩待遇？

邊間開名啦
係咪A字頭

斷Scheme要賠錢嫁咩?

收錢學野仲要埋怨
樓主身在福中不知福

有d閪公司簽scheme a 講明 中間走要賠返剩低時間佢補貼有既錢

戇鳩
咁GE 約都簽你仲戇鳩

依加幾錢人工？

正常應該只係賠公司幫你比scheme A 既報名費。好多公司會有畢錢(幾千蚊)比行scheme既grad e 用黎報堂/CPD etc.。最多咪賠埋你claim過既錢，都係細數目

你要上名入政府都係要HKIE 依家呢個小圈子又唔認外國學會

好多非專科人工都高過工程啦

Cpd logbook要做
但記得唔好office hr做
Ot完先好搞呢d野

認同，做警幾好

屌呀fg 工程會咁低
商科真心騙子工，一岀黎就高過辛苦讀返黎嘅工程

入左行幾耐??邊個話唔入HKIE??
正常都係ICE/CIBSE/IET/IMECHE再RAA 去HKIE

想2+2/3+1 就直考HKIE ?? 天真到咁 ???

你不如老老實實答我，入左行幾耐

咁易比你轉到翻黎就無人考HKIE啦，依家RAA case by case好多都要再interview

就係不嬲都冇乜人考HKIE
屌，已經唔想再答上面呢條友

去考HKIE比人撚不了

考ICE轉牌算啦 係要interview但唔難囉

已經聽到用 ICE 轉 HKIE 都開始撚狗

做白衫警輕鬆過做工程

呢個post究竟有幾多人真係做工程

但份狗糧遲下都唔惹少

年年包你加4%

政府阿蛇

你做左幾多年野 正正常常點會搵唔到

你呢d仆街又要做爛市又要呻，係乜撚野心態

CIBSE撚爆你

人哋體力勞動工....

人地唔洗用咁多腦
唔洗坐監 隨時蛇王食支煙 4點9換衫5點走人上支那叫雞仲得
ae仔仲要陪佢地曬斟茶遞水拍爛檔

我以前見過一間爛9十仔，個pm咩都唔識，淨係識推責任比人揼下面做，得個UST master，未叉，都8皮，佢識老闆個仔

正正係乜柒都要做先可以快速成長

講真，worker搵錢分分鐘多過N展，不過做N展叫左有上升空間，雖然真係做狗

曾給試過
然後兩年後叫價人工升佐70%左右

遲下RRA可能Cut埋

我弱智嘅嘛。

無計，班老鬼要增加自己Value

以前 HKIE 同 ICE 都叫 frd 底
考到 ICE, 基本上你肯搞 RRA HKIE CVL 都送埋俾你
不論你喺香港考定英國考
近一兩年都聽過唔只一次俾人捉去再 in 多次
係咪想趁機去英國化

全部人要考HKIE，學會收入都多好多啦講真。

N賤可以做到65
工人唔得....

唔係為左投票我唔都唔想益 hkie
慢慢焗你啲人直接考 hkie，再肥你幾次，淨係賺 assessment fee 都 fatfat

唔做地盤轉三行裝修

係，始終worker係賺後後生錢，而且N展個名講出黎叫好聽小小，比你好彩考埋牌，你係專業人士添，worker真係一世地盤佬....,所以兩睇

HKIE d老屎忽咁撚山頭保護主義，成日怕後生搶佢飯碗

工人
想去讀t1
之後轉去做
會唔會好不智

但其實係咪交左證書先計
一日未交, scheme a都未正式生效?

有邊唔係自學
思維唔好咁窄
你咁樣諗野俾上到高位
你都係鳩流流

高位

話咩都一個人果D
算啦
你任何一行都未必做到

應該係簽合約寫左要開scheme，間間唔同 少數公司先要人賠錢

有冇工程狗呢排諗緊裸辭

行行都係咁，識人好過識字

係，我個時見佢8皮，心諗真係識人好過識做，佢個時連Rew都冇，都係入左爛9十字之後公司幫佢搞個B0,又出錢比佢考LP

窮 唔識人就努力讀書 學野啦
慢慢等d老細賞識你利用你

咩料啊 寫字樓幾條友夾埋咋

T1呀豬呀狗都有，讀過HD拎T3好過啦，T1真係有公司信就讀得，雜工都讀到畢業

我個fd高級工程都做到狗甘乜都關佢事

Name : Dr. Lau Chi Wang, James, BBS, JP
PhD, MSc(Eng), MSc(Econ), MBA, LLM, LLB(Hons), CEng, MICE, DipArb
FStructE, FHKIE, RPE, 1st RSE-PRC, Barrister, Gray’s Inn, FCIArb, FHKIArb
___________________________________________________________________________
I have over 40 years of experience in construction, design and research in the field of civil
engineering. I have carried out design for many well known structures in both Hong Kong and
overseas. My experience includes structural steelwork design, marine structures, geotechnical
engineering, heavy foundation and deep basement. I worked my way up from a graduate engineer in
1968 to the post of Director in Wong and Ouyang Civil and Structural Engineering Limited, a well
known local architect and engineer firm. In 1989, I started James Lau & Associates Ltd. and Fong
On Construction Group and remain as Chairman and Managing Director of the Companies.
Academic Qualifications :

˙ University of London, King’s College, PhD in Geotechnical Engineering, 1977
˙ University of Manchester, Institute of Science and Technology,
MSc in Structural Engineering, 1972
˙ Chinese University of Hong Kong, MBA, 1982
˙ University of London, School of Oriental and African Studies,
MSc in Financial Economics, 1994
˙ University of Hong Kong, LLM, 1990
˙ University of London, LLB, 1985
˙ University of New South Wales, Diploma in Int’l Commercial Arbitration, 2008
˙ Barrister at Law – Gray’s Inn 1992
˙ Called as Barrister of the Hong Kong Supreme Court, May 1993
˙ Mediation Training Course, Global Mediation Services Ltd, 2010
˙ Dispute Resolution Advisers Structured Training Course, HK Int’l Arbitration Centre, 2010
Professional Qualification :
˙ Government List of Dispute Resolution Advisers 2011
˙ Fellow, The Hong Kong Institute of Arbitrators 2011
˙ Fellow, The Chartered Institute of Arbitrators 2011
˙ Member, Institution of Civil Engineers 1976
˙ Fellow, Institution of Structural Engineers 1998
˙ Member, Institution of Structural Engineers 1972
˙ Fellow, Hong Kong Institution of Engineers 1998
˙ Member, Hong Kong Institution of Engineers 1978
˙ Authorized Person (List of Engineer) 1983
˙ Registered Structural Engineer 1981
˙ Registered Professional Engineer, Hong Kong (Civ, Str, Geo) 1991
˙ Registered Geotechnical Engineer 2005
˙ 1
st Class Registered Structural Engineer, PRC 2002
Professional Experience :
2007 – Date Maxwell Contract Services Co. Ltd. (Director)
1990 – Date James Lau & Associates Limited (Managing Director, Chairman)
CURRICULUM VITAE
Page 2
1989 – 1990 Wong & Ouyang (Civil and Structural Engineering) Limited (Director)
1980 - 1989 Wong & Ouyang (HK) Limited
Assistant Chief Structural Engineer/Chief Civil Engineer
During the ten years period, I have worked on many interesting and prestigious
projects, among them are :-
- Kowloon Hotel
- Hang Seng Bank, New Headquarters
- Pacific Place 1 and 2
- Holiday Inn, Dhaka, Bungladesh
- Times Square
- Cheung Sha Wan Centre
- Extension of Sanatorium Hospital
- Phase 1 and 2 University of Hong Kong redevelopment, and many others
1977 - 1980 Soils Engineer, Buildings Ordinance Office
to Geotechnical Engineer, Geotechnical Control Office, Public Works Department
Responsible for checking geotechnical submissions by local architects and engineers.
Later I was transferred to the special project division to organize research on soil
suctions and slope stability problems.
1973 - 1977 Research Assistant, Stability Analysis Group
University of London, King’s College
Research into the effects of strain softening and progressive failure in Geotechnical
Engineering. I have published a number of papers in International journals. Results
of my research earned me a PhD degree from the University of London in 1977.
1972 - 1973 Redpath Dorman Long Limited, U.K.
Design Engineer
Worked on highway bridges in U.K. and Offshore Oil Platforms.
1971 - 1972 Post-Graduate

太長貼唔晒

(CV)/(14)%20Ir%20Dr%20James%20LAU%20Chi%20Wang.pdf

劉志宏教授為劉志宏建築工程師事務所有限公司及晃安建設有限公司主席兼董事總經理，亦是統偉合約服務有限公司總監。劉教授是認可人士、註冊結構工程師及岩土工程師，在土木工程行業積累四十多年經驗，參與建築工程項目遍佈亞洲。

劉教授於一九六八年在香港工業專門學院（香港理工大學前身）取得結構工程學高級文憑，其後取得英國曼徹斯特大學結構工程學碩士、倫敦大學土力工程學博士及香港中文大學工商管理碩士學位。劉教授以終身學習為座右銘，分別於一九八五年及一九九零年取得倫敦大學法律學士及香港大學法律碩士學位，並在英國及香港取得大律師資格，專注範疇涵蓋建築物條例、合約及工程項目管理等。

劉教授積極服務社區，出任不同政府機構及專業團體的公職，曾擔任土地及建設諮詢委員會委員及城市規劃委員會委員。另外，他亦曾任香港工程師學會理事會理事及結構工程師學會副會長，並為兩者的資深會員。在二零零四年至二零一一年間，劉教授出任黃大仙區議員，應用豐富的專業知識服務社區，致力提升區內居民的生活質素。

劉教授心繫母校，一直關心理大的發展。他在二零零零年至二零零四年擔任理大土地測量及地理資訊學系諮詢委員會委員，現為校長高級顧問，就大學多項校園發展項目提供專業意見。此外，劉教授誨人不倦，是理大及本港多間高等教育學府的兼任教授，任教土木工程學及相關課程。

二零零二年，劉教授獲香港特別行政區政府委任為太平紳士，又於二零零九年獲頒銅紫荊星章。二零一一年，劉教授獲頒理大傑出校友，表揚他對社會及土木工程業界卓有貢獻。

同大波華一樣
工程+法律

通常個list好長個d 做野都係垃圾 淨係做簽名就可以
遇過兩個係咁

六天工作未計OT

工程係連狗都唔撚做

ON9

會唔會太酸 佢地呢d lv洗咩落手落腳做 識r生意咪得 同埋佢地上左神枱都唔係淨係做生意啦 得閒出黎搞下活動提升自己既社會地位 名氣 仲洗同你捱 傻撚左？

有咩好酸 我自己知自己咩料
拎唔拎都係咁過 對得住自己能力

拎得個頭銜 係咪應該有番咁上工作能力先
唔做都還可 如果唔係既就唔好出黎累人
好多都係咁 講句講離撚晒地
再者上左位既係有賢明先誌 香港唔會搞成咁
咁多後生反抗

黑人奴隸都周刀到啦咁講😂😂

師兄做開狗？

狗姐係窮
唔努力學武功 點上游🤣😂😂

十隻工程狗，九隻都係為左有朝一日做簽名收錢果個，返工時間同其他公司大粒佬 social 下，得閒搞下學會出下名扮下推動業界發展順便吸油水

去到最 top-tier 嘅層次
基本上就係接左 job 返黎叫下面啲 PM 搞撚掂佢，唔好話唔掂 technical 野，隨時連 job 都唔會 run, 純粹掛住個名呃下飯食，有乜事收電話就屌柒班 PM

我就係跟緊依d人做野
我淨係叫佢簽名算數

依啲就係陳健波之流果班收成期上岸撚 我出糧俾你同我砌掂佢，有乜事你負責擋子彈，唔好煩到佢

斷囉 咪中sunk cost fallacy

轉行考會計啦,或學水喉.

用4年考charter(如果考到),收入不如2年冷氣學師仔

傳媒撚表示自己比狗都不如

未聽過英加澳, 會收任何chartered engineer移民
正垃圾行業.

利:N年前ee

工程比狗做
咁物管點算

Lm

記得以前中學暑期工返地盤裝下防水片一個月都23k

其實總括而言
香港就只有做金融/保險/地產/昆人嘅騙子行業先搵到食，再唔係就自己開公司做老細
其他行業基本都係垃圾，工時/工作量/薪金完全係奴隸層面

蛇你老母呀 civil工程撚

做得好就係做唔好咪又係二年完scheme即遞信

係就即遞信啦，做其他工程公司好過scheme scheme a 魔力有無咁大

行得scheme 應該graduate engineer

唔考牌就得

開名啦屌

做工程六至七年，mc, consultant, sub ,物管都過30啦

真心建議樓主FG就趁早轉trade唔好做機電

俾機會你學嘢呀靚仔

利申：行都無入 而家生活得好好

個個未入行笑ugrad做TO/AI technical grade
入咗行發覺牌又考唔到 工時高過人工低過technical grade

香港地做工程永遠有工開
考完牌入政府慢慢逗人工不知幾爽

做工程狗，唯一條路有價值，就係做正苦

物管工程，fresh grad 做，做七年點都做到TO掛，坐29望30k不是夢啦

ching識d野

邊類物管？四大定agent

仲濕鳩過昇捷既agent物管公司
非dmc manager
希望係過左個疫情可以入到恆基旗下啦

ifc

FG 入到WSP有冇40k呀

物管抵做過sub仔
工時唔講
宜家sub仔fg起薪同五年前差唔多
做7年分鐘都係30k
sub仔上唔到位做se都係40k頂

物管工程狗乜都半桶水屌

恆基好做咩

想問下做緊contractor有咩路數入物管

做1年consultant再轉入物管

恒益好做, 冠威唔知

人工好pay?

包lunch

似mc玩法

恆基lunch好難食

又唔好咁講
係咁勤力嘅，工程收分就唔會低過商科啦
人地一樣有辛苦努力過

同埋人地商科一樣有佢辛苦，只係佢d時間除左放係讀書上，仲要花更多時間係join business case comp，搵intern，等等等

要改善工程嘅待遇，不如著手由成個制度入手，改變價低者得呢類玩法，同外界宣傳基建嘅重要性/function

諗太多

入到WSP包charter?

物管係咪prefer contractor多過consultant？
因為始終講installation同field
TO就like consultant

FG WSP頂多$2皮野。

聽fd講fg 做wsp連ot有接近4皮野一個月wor

有fd講wsp以前過9點後走有ot錢，不過有人日日ot到9點搞到取消左ot錢？

最多係見班consultant 出身再叉埋既，入物管做am做到退休

姐係叉咗又上唔到associate位果班

唔係乜春都要做，咁開sch黎做咩先
自己用水淋頭，又嫌啲水太濕？

45k 起跳，再睇學歷，入幾多學會再計

應該係有得上都不上果班受夠叉前既地獄生活

物管其實都係 contractor management，自己班師傅 report 搞唔掂都係 outsource 俾判頭搞

物管工程根本係俾唔 aggressive 嘅人退休養老

升完收多少少人工，做多幾單 job
就算平手去做物管都贏番時薪

年中見唔少aggressive嘅人係consultant contractor磨到稜角平曬

你見到果堆大部份都只係想走未走到
去到咁上下級數流動性低左好多

開頭會掙扎 最後連掙扎既勇氣都無

開scheme果陣都仲有考牌夢
行完scheme發覺不外乎如是

行完就會發覺 行不行都可以考牌，因為正常都不會四至五年就考到

你估幾個 project parallel run 易搞呀
淨係每日聽電話答whatsapp 都聽到你怕，仲要下面班靚生生性性鳩得黎有個譜唔好整咁多穫野 有乜冬瓜豆腐大嘅受哂，下面啲蛋散都係你眼望我眼食花生

不嬲都係大既食
如果條靚玩野死多幾錢重

晒氣啦 次次一真係認真講轉行就冇人出聲
有幾多人真係轉走你自己諗
最好笑係 見過有人係一個Post 狂屌 話自己轉左行
轉過頭係另一個Post 話自己仲做緊 都傻傻地

我真係準備緊
諗緊讀其他科

除咗辭職咪洗旨意走
6日9-11 有得請假？

邊間

做左幾個月地盤 已經想碌去做FM

掛機玩？

讀咩

呢排周圍問緊人，煩左好耐

而家呢個環境真係冇咩好轉
除非你一野搬最勁果d黎講

咁師兄你呢
做緊工程？

Yes 不過之前做過d business 工

仲咩business轉入黎既

Intern 姐 本身都係讀工程
唔岩做咪做返工程 唔係全部Business工都搵大錢 勁果d都唔到我呢d平凡人做

師兄都好有上進心

要咩紙
無cert都請啦
不過物管係工程界最低賤
挨唔到去senior都普遍低人工

人肉吸塵機 空氣清新機

呢個係正常生態啦
好極咪08-18 返weekday

轉咩好

未見過返5日嘅mc
寫字樓5日半
盤見過6日/5.5/6日長短/5.5長短

做mc sub consultant其實係將自己前途捆綁在樓價上
如果樓市萬一pk 自己就會pk

公務員/公務員掛鉤一定好過私人ae
私人公司一年+4-5%當加薪
公務員跳pt+通脹呢啲先係真加人工

其實全香港都係靠土地同地產炒賣為生
政府都係靠賣土穩住收入

真
+4~5％都唔覺加左人工
食肆車費年年加
租樓一野加你千靚二千仲要倒蝕

做工程話想等樓價跌買樓真係一個大笑話

有心移民其實早去早享受
越遲就越多人搶 job vacancy
同移民政策派夠籌就越縮越緊

試下醫管局啦
冇嘢學唔緊要
有啲人注定唔洗做

醫管局，文職？學護？

不嬲入政府都係等退休 想搏嘅唔會入政府

依家啲新人普遍都無乜自由意志同判斷力，通常大佬叫佢做乜就死跟，已經係行業常態，所以都廢事唗氣同啲打人講，直接屌個大最實際

做到精神分裂啫

要有理想收入 就係要做到狗咁

有幾錢人工？

ha absi?

上到sto 大約幾多人工

政府就46k - 61k
mtr 35-45k

其實考CEng 行唔行得通

有冇人話你知 大部分完scheme都係考CEng ice istructe imeche cibse

我真係唔知 我以為行完會係去hkie

講政府無用既mtr
黨鐵14個月糧加免費搭鐵，當然減你人工啦
agent物管 sto有無35k真係不知
地產big4出名人工低，30k都未必有

少年太年輕了工程界hkie只係小圈子

工程其實就係打雜專業既打雜

本身仲糾結緊去唔去英國讀master再考CEng
定係香港行scheme A
照咁睇好似去英國考完再翻黎好似好啲

我就係client 做過哂上面講的野...練得一手字同識內部夾野...
係就係可以上am..但都要睇彩數
但technical真係會乜撚都唔識,出唔返去做

上到am仲想點呀ching叉左未？

我就係未上到am個批...
未charter...
默默地等緊機會

ching加油做得client係工程界地位最高架啦，叉埋就掂啦

行 easy mode SOE 都得

KS over 30k 啦

讀完考完差唔多夠鐘入籍

會不會又俾人笑架笑鳩你廢叉不到ice,iet imech, cibse

SOE 啦 ching，普通物管志在有 CEng 就上到 ATSM
經乜會考唔重要，除非 Swire HKLand 果啲 high end 物管先會睇出身

SOE 真係物管至愛
大把物管 STO 靠 SOE 繼續上 ATSM TSM

係咪俾錢做msoe再寫文？

唔洗interview 咩？

寫文後apply interview 吧？

無考過 SOE 答你唔到
應該都係標準寫下野再等 interview
不過 SOE 比起其他相對易過關
以前 CEng FSOE 可以換到 hkie mcl
依家唔知仲有無依支歌仔唱

FSOE要幾多年先做到

睇番原來 MSOE 都得
不過見你用 SOE 換你預左俾人撚狗

呢個CEng 飽和年代，CIBSE都俾人撚架啦

要預左比人撚狗

不過香港就唔洗master，但難考。

有冇人行過CEng想知多少少詳情
例如洗唔洗搵個工程師簽我？

啟勝個d物館真係有架

有個 trainee 揀考 EI, 轉個頭考到已經去左英國打工, 佢話果邊做 energy 唔難搵工

物管一定係main con,sub con經驗多，吓吓判出去，你熟sub仔野，先知佢哋有冇古惑

Ks行完schem都29k啦

KS 仲係咪出 14 個月糧

嘩 GE 完scheme 都咁高人工 咁個個仲做咩要爭入政府？

邊個盤先識人ks egt 行完scheme a走人，上司加佢人工到24k, 佢留

Ks 你預物管經驗好難叉他，多數走去英國叉他

要簽名，不過好易搵，全要睇翻香港認唔認個外國學會

結果無把利

SOE，大把做FM考呢個牌

要，正常情況搵番自己公司老閪

Ks無得輸

24k,你個fd做細住宅盤？Ks 大小小商場例如東港，都唔止24k了，不過係人事麻撚煩，好多完scheme 走佬，所以先焗比高人工留人，又用個C牌引你做四年奴隸

係咪真係c牌先，一陣奶完鞋底又拖你C牌就仆街

你做grand mall就一定簽比你，係唔知幾時啫，c牌出去借牌比人都幾fatfat ,叉左BSE有幾可有人問你借牌

我無c牌借比人，幾錢唔清楚，不過有d 6，70歲老野有c牌借比人開公司，一年可能有6，7皮咁上下掛，都係膽博膽，以前見過有細消防公司咩一級承辦個EE degree 係外面請既技術董事（淨收錢），佢係借EE degree同c牌出嚟

今年ks好似冇請egt

ICC 都係 KS 睇，睇埋 HV chiller

我袋左電牌十鳩廿年都未用過 驚瀨野坐監

入到去做先得架送你去做住宅，連個有b牌既技工都未必有，簽條毛咩

Ks住宅玩9人走架，有d住宅盤連正常office都冇，個工程主任同師傅一齊坐

咩科？

簽完C，一年後出埋H, C+H

BSE呢科好似英國同香港有，澳洲我搵唔到有BSE呢個界別，所以應該換唔到牌，預左要重新適應

C+H 可以同時出

物管考到cibse已經笑出黎，SOE真係物管N展恩物黎

Cibse咪又係比人笑，不過地盤爛仔會,你有cibse都夠兇9 d 判頭架啦，佢哋都唔識分

但係H仔唔係有B或C之後先計一年咩？

咁真係辛苦，以前去地盤見識冷氣佬同civil夾天台水塔同chiller,真心辛苦，無論冷氣佬定civil佬

REW 張 application form 有格 C+H / B+H

你講個種應該讀出黎既H仔？VTC有個日間兼讀制HV證書，EMSD認可直接出牌？

其實好多做 data centre C+H 一齊簽哂

做data center 穩拎H牌？

已經有唔少 data centre 用 HV
直接問 clp 拎 11kv 再自己買牛 step down
甚至用埋 HV genset backup
一掂到 11kv 設計安裝已經符合出 H
前題係老闆肯簽

聽落幾正，奶下鞋底就有咁

基本上所有要靠人簽名嘅牌都可以瀬番黎，睇你夠唔夠世界仔，同識唔識把握時機

有牌同識做係無乜掛钩

岩呀，有牌其實反而對見工有利咋

你做九倉盤一定簽到H

個電牌用黎旁身啫，有時同人夾野，你有電牌人地都信任你多d,不過有電牌但咩都唔識既大有人在

邊d 盤？時代？海港？

呢兩個都有HV

wow 見時代請緊BSE狗衝拎H牌

祝工作順利

高人工物管嗎？

個招聘廣告好似登左2年都仲登緊
祝君平安

時代俾咗個offer 我做 Sr BSE
諗緊做唔做好

Sr. BSE呢個post今年先第1次見佢請人
應該無事既

佢成組人都請緊人
Assistant Manager
Sr BSE
BSE
前排仲有assistant BSE
真心想知發生咗咩事

乜team呀，聽講成team走去做黨鐵

成Team人比人挖角
去晒金鐘廊都做

成Team人比人挖角 去晒金鐘廊到做

金鐘狼 ？
我又係叫金鐘狼

九倉好難做的

海港城冷氣一定有野學

置地請engineer
巴打有冇apply

好似無請人

係咪builder e&m都要跟

置地有工程見習生，就要跟builder,過時過節跟佈置